【遞解來港】大陸武統學者李毅遭台強制離境 蘇貞昌：快走不送

台灣中國統一和平促進會明日將於台中舉辦「和平統一融合發展論壇」，並邀請曾發表「武統論」的大陸旅美社會學家李毅發表演說，行政院長蘇貞昌認為李毅到台有可能違反國家安全，加上李毅用觀光名義入台，不得受邀演說，移民署已取消其入境許可，限令昨晚出境離台，今早將會抵達香港。內政部也將他列為不歡迎人士，移民署凌晨在南投民宿查獲李毅未有依限定時間離台，今早執行強制出境。
相關新聞：【陸武統學者被逮】遞解前微信留言：中國必須統一 不勝愛台灣

蘇貞昌今早受訪時表示，台灣是自由民主開放的國家，歡迎各界來台灣，這些年來因為台灣的努力，觀光客都有增加。但假借觀光之名卻要來宣傳武力統一台灣，就是恐怖分子；而且這比起台灣人李明哲在大陸只是因為言論被逮捕，就要被關5年，台方把這個宣揚要武力統一台灣的人驅逐出境，只是「剛好而已，快走不送。」
李毅從機場內移民署的特殊勤務隊走出來時，面對記者提問時說：「很好一切都很好。」對於台灣這樣對他，他回覆：「選舉年，可以理解！」隨後對於訪問後會否還想來台灣，他表示：「我還很想上玉山，很想到墾丁游泳，能來還是要來。」對於記者問是否是民進黨操作問題，他不回答此問題，至於會否擔心無法再來台灣，他說：「能進來還是要來，假以時日吧。」記者問到是否知道此行被安排參與遊行時，他說不知道這事情。隨後他步入機場管制區。
相關新聞：李毅強制離台 旋風抵港再飛上海

內政部部長徐國勇表示，李毅以觀光理由於去年8月申請一年多次入台證，並於本月9日入境台灣，依規定大陸地區人民以觀光理由到台，不得參加政治性質公眾活動，不得接受邀請發表演說，且考慮他過去多次武統言論，顯然有事實證據足以證明李毅有危害國家安全社會安定之虞，經移民署會同陸委會審查，依「大陸地區人民來台從事觀光活動許可辦法」第16條規定，廢止其入境許可，並限令其於11日出境，也會將他列為不歡迎人士並管制入境。
移民署表示，昨日前往李毅友人住所查訪送達文件告知，同時派人掌握李毅行蹤，於今日凌晨零時許，在南投的民宿中查獲，因李毅未依限定時間離台，將由移民署人員強制執行，會乘搭今早7時25分的飛機離境到香港。
長期主張「武統台灣」的李毅在個人微博自稱是「旅美社會學家」，不過，接受媒體採訪時卻用「中國人民大學教授」的頭銜。今年58歲的李毅，出版過《馬克思社會思想史綱》、《中國復興大戰略》等書，還曾在大陸各大學演講中國民族復興相關議題。
2016年台灣總統大選首度赴台觀選後，李毅稱「和平統一已無可能，必須武統台灣」，自此開始頻繁在網絡、座談會、研討會等各種場合，發表「武統台灣」的文章與言論。他今年初曾自稱，兩年多來，對於台海局勢，發表文章多達數十篇。
李毅在2017年5月兩度訪台，參加兩岸高峯論壇，並與人稱「白狼」的統促黨總裁張安樂會面。他說：「張安樂手上有一、兩萬人，是個堅強的組織。如果大軍上島，張安樂的紅色部隊，是現成的帶路黨。張安樂的中華統一促進黨，是目前台灣唯一有堅強組織的統一力量。」
去年底九合一大選，李毅第三度訪台，曾在高雄市圓山大飯店以「大陸錢進來，台灣發大財」為題演講，他年初撰文「李毅三進台灣總結：北平方式統一台灣」，誇讚高雄市長韓國瑜是「天上掉下來的」，翻轉了一切。
台灣《蘋果日報》/中央社

愛支嘅都無資格講言論自由

仲唔自由？俾你發咗聲啦，不過冇話口臭唔使俾人打啵

佢合法入到境先再講啦

李毅用觀光名義入台，不得受邀演說
係佢自己俾位人入

點解唔定居北京呼吸PM2.5

我就專MON實呢個post，睇下邊個幫中共講好說話

係台灣講武力統一喎
等於有條仆街行入你屋企上埋你老母張床講屌你老母
你趕唔趕佢走？

選擇性失明

孌童辟係咁上下質素

個樣都柒下柒下咁

白卡佬：我遲早斬你全家！ok?

洗同五毛講道理咩垃圾
企開啲啦屌你老母

我地絕對尊重孌童辟憤世連登仔#191352
言論自由萬歲

孌童辟憤世連登仔#191352講得好﹗
台灣咁做同中共有咩分別？

中共作為一個冇比人民言論自由嘅政權，但就好識利用其他國家嘅言論自由嚟宣傳自己嘅思想，歐美好多國家已經中咗伏，所以佢地都唔會比孔子學院繼續搞落去，唔通佢地又係冇言論自由？

你真係申請俾人插